{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_094523",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "유금강산권"
    },
    "text": "有金剛産権\\n\n2000年4月10日、慶尚北道において有形文化財に指定されました。その大きさは20×29センチです。この金剛山遊覧機は1603年(宣祖36)当時の観察使イ·グァンジュン(李光俊)が、彼の息子ミンソンとミンファンと一緒に書いたものです。文は当時の有名な文章家である澗城郡守チェ·リプが作成し、字は名筆家である石峰ハンホが書きました。この書にはイ·ホミンが同行できなかったことへの遺憾も含まれています。漢号としては秋史·金正喜とともに朝鮮中期の書体の流れを変えた巨匠で、王熙之体を消化して独自の書体である写字官体を確立した人物ですが、本書は楷書体に優れており、高い品格を表しています。当時、金剛山紀行文は多く製作されましたが、この作品は正確な年代が記録され、文・書・画が備えられた完璧な作品で、他と比べて優れています。さらに、著作者や筆写者・書画家が当代の名人であり、伝来と首長の経緯が詳細に明らかにされていることも、この本の価値を高めています。この本は、イ·グァンジュンの子孫家に伝わる本書の他に、イ·グァンジュンの三男であるイ·ミンファンの婿ソン·セビンの子孫が所有しているとされ、伝来経路は不明ですが釜山の古書画収集家ト·ジョンヒョン家にも収蔵されており、複本3冊が伝わっています。本書にはイ·ジョンの墨竹図とイ·イクの感想文が添付されており、本書以外の2冊は遊金剛山記とイ·ホミン作のハン·ホソの感想文だけで構成されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "金剛山遊覧機は誰によって書かれましたか？",
            "answer": "金剛山遊覧機はイ·グァンジュンとその息子たちによって書かれました。"
        },
        {
            "question": "金剛山遊覧機の大きさは何センチですか？",
            "answer": "金剛山遊覧機の大きさは20×29センチです。"
        },
        {
            "question": "金剛山遊覧機が有形文化財に指定された年月日はいつですか？",
            "answer": "金剛山遊覧機は2000年4月10日に有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "金剛山遊覧機の文を作成したのは誰ですか？",
            "answer": "金剛山遊覧機の文は澗城郡守チェ·リプが作成しました。"
        },
        {
            "question": "金剛山遊覧機の字を書いたのは誰ですか？",
            "answer": "金剛山遊覧機の字は石峰ハンホが書きました。"
        },
        {
            "question": "金剛山遊覧機の著作者や筆写者・書画家が当代の名人であることの例を挙げてください。",
            "answer": "金剛山遊覧機の著作者や筆写者・書画家は、秋史·金正喜と石峰ハンホといった名人たちです。"
        },
        {
            "question": "金剛山遊覧機は有名な文章家である澗城郡守チェ·リプが作成した文章を含んでいますか？",
            "answer": "はい、金剛山遊覧機には澗城郡守チェ·リプが作成した文章が含まれています。"
        },
        {
            "question": "金剛山遊覧機の価値を高めている要素は何ですか？",
            "answer": "金剛山遊覧機の価値を高めている要素は、著作者や筆写者・書画家が当代の名人であり、伝来と首長の経緯が詳細に明らかにされていることです。"
        },
        {
            "question": "金剛山遊覧機は誰の子孫家に伝わっていますか？",
            "answer": "金剛山遊覧機はイ·グァンジュンの子孫家に伝わっています。"
        },
        {
            "question": "金剛山遊覧機は何年に作成されましたか？",
            "answer": "金剛山遊覧機は1603年(宣祖36)に作成されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 456,
        "QA": 429
    }
}